中美南海勢必一戰？日媒爆川普計劃轟炸黃岩島

近期，中美關係持續惡化，雙方在南海劍拔弩張，美軍出動各型偵察機抵近中國海域偵察，強度之高極為罕有。有台灣陸軍退役少將預測，中美在南海「勢必一戰」。地點是黃岩島。有日媒披露，川普政府（特朗普）秘密計劃轟炸黃岩島，並預測美軍極有可能在3個月內行動。

日本《讀賣新聞》7月29日披露，川普於7月12日秘密商討轟炸黃岩島的計劃。

報導稱，這則消息是從白宮內部流傳出來的。對於轟炸黃岩島可能造成的政治、軍事和外交危機，川普團隊已進行「周密的沙盤推演」。他們不怕中共的劇烈反應，以及由此引發的中共反美浪潮。因為這一切都在美國政府操控的範圍。美方的目的就是通過戰爭邊緣政策，製造邊緣對立，以求獲得最大的邊際效益。

據《華盛頓郵報》駐白宮記者菲爾普斯•潘古爾稱，「這則消息，是確鑿無疑的。為此，橢圓形辦公室的幕僚們和五角大樓的強硬派，已經秘密制定了詳細的實施計劃，只待川普一聲令下，就立刻付諸實施。」

日媒預測說，美軍極有可能會在3個月內轟炸中共在南海的島礁。

黃岩島是南海中沙群島的一個環礁，該島及鄰近海域從2012年起就由中共控制。中共和菲律賓曾就黃岩島主權歸屬發生一系列主權問題和衝突。

外界對這一消息感到震驚，然而，從近期川普政府的一系列動動來看，有關傳聞並非空穴來風。

美國軍機在南海活動兩千多次

今年以來，中美關係急劇下滑，隨着貿易戰惡化，中共病毒擴散全球、中共強推香港國安法，以及近期美中雙方互關領事館，且在南海的緊張態勢不斷升級，美軍的行動更為頻繁。

7月29日，中共外交部發言人汪文斌透露，今年上半年，美國軍機已經在南海活動了2000多次。

7月中旬，美國兩個航母戰鬥群在南海演習，一架帶有美國標示的不明飛行物（UFO），以時速1852公里的速度在5萬尺高空，從菲律賓穿越中國東部各省，北上俄羅斯和北極圈。

尤其是在過去一個月內，美軍出動各型偵察機對中國南海海域進行了多達數十次的偵察，且多次抵近廣東、上海、福建海域偵察。強度之高實為罕見。

同時，美軍還出動雙航母在南海海域演習，而美國空軍的60餘架包括B-2「幽靈」、B-52H「同溫層堡壘」、B-1B「槍騎兵」等重型戰略轟炸機，在美軍6個空軍基地掛彈待命。

美軍似乎已為一場大規模的局部衝突做好了所有的備戰工作。

前陸軍少將預言：中美將在黃岩島開戰

7月28日，台灣陸軍退役少將於北辰在網路政論節目中預測說，中美雙方在南海「勢必一戰」，而且他推測開戰時間最有可能在美國大選的前一個月，地點最有可能是離菲律賓最近的「黃岩島」。

他認為，台灣、菲律賓以及中共，都稱黃岩島是自己的領土，因此這裡成了美軍的最佳開戰地點。至於太平島隸屬中華民國，而中共也自稱是領土的一部分，因此若選擇太平島開戰，和選擇台海開戰無異。

大陸軍事專家王雲飛分析稱，美方7月13日發表了否定中國南海主權權益的聲明，「已經自我設定了襲擊無主權島礁的法律依據」。而如果美軍對南海島礁展開襲擊，最有可能的是選擇黃岩島。

台灣資深媒體人黃暐瀚在直播中表示，美國總統大選11月3日投票，目前中美互相關閉領事館，慢慢先關閉邊緣的領事館，隨後可能召回大使，接下來可能有軍事衝突。

他分析說，9月最危險，因為美國總統可以發動戰爭，但60天內須經國會認可，只要一架軍機擦撞，總統川普就可以下令出兵。

公民力量創始人楊建利也對法廣表示，美中之間已經打破了舊的平衡點，未來幾個月還可能發生更多的衝突，甚至南海發生局部軍事衝突都是有可能的。

聖托瑪斯大學教授葉耀元對美國之音說，持續惡化的美中關係遠未見底，真正的底就是美中斷交和美中開戰。

有美媒說，川普在疫情中自比是「戰爭總統」，他曾強勢狙殺伊朗第二號人物卡西姆·蘇萊曼尼，美中未來如擦槍走火或引發軍事衝突，並非全無可能，未來100天情勢兇險。

清華大學社會學教授孫立平發文說，由於美國在科技、軍事、金融等方面均佔有的優勢，美國完全可能尋求一種並非即刻決戰的戰略，而是將其變成一種曠日持久的消耗戰，逼迫中共進入自己設計好的一個個陷阱。過程中，中共會處處被動，窮於應付。

就快開打喇！依家唔走等入集中營喇

據《華盛頓郵報》駐白宮記者菲爾普斯•潘古爾稱，「這則消息，是確鑿無疑的。

計劃姐..
做多幾個計劃又無壞

其實呢個阿波羅新聞網同大紀元係咪一樣？

鬼佬都有沙盤推演

等擦J走火

係就快少少唔好得個講字

新塘人

係無雷公咁遠打做乜，直攻要點啦

軍事秘密計劃 -> post連登

幾時打

好悶

打條毛，美國班左膠實出來叫唔好打